【科技籽】香港舞團扮韓星 跳K-pop奪MAMA獎

【科技籽】香港舞團扮韓星 跳K-pop奪MAMA獎

6,185
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

Eva和Justin指拍攝Cover Dance影片認真起來可連續拍攝18小時。
Eva和Justin指拍攝Cover Dance影片認真起來可連續拍攝18小時。
【科技籽：潮流乜乜乜】
有本地日系偶像，韓流K-pop文化在港也有代表。俗稱MAMA的Mnet亞洲音樂大獎近年都在港舉行，為K-pop迷盛事，除了有EXO、Twice等天團獲獎，原來都有港人拿獎，香港跳舞團體Echo Dance憑Twice主唱的《TT》舞蹈，奪得全球Cover Dance影片最佳三強。

Echo Dance參加比賽的照片，香港每年大概只有一至兩個大型的Cover Dance活動。
Echo Dance參加比賽的照片，香港每年大概只有一至兩個大型的Cover Dance活動。
Cover Dance就是扮韓星跳舞，也只是裝口型不用唱，但不要以為很容易，一首好的Cover Dance舞姿要相似，就連人物造型表情都很講究。Echo Dance成立6年，由當初幾位學生的玩票性質，到現在已有很仔細的分工流程，衣服製作、拍片、剪片全部都一手包辦。拍攝一段Cover Dance MV影片，可長達18小時，再計算前期編舞練舞、場景考察、分鏡準備，還有影片後製，一段片分分鐘用上數十小時精心製作。
成員Eva和Justin受訪時指入團跳Cover Dance大多是因喜歡韓星，之後愛上跳舞。比起其他舞蹈，跳Cover Dance有更多不同嘗試，例如跳女團Twice的舞蹈比較可愛，跳男團K.A.R.D的就要很型。這次在MAMA不是他們首次在海外得獎，2014年他們也在《K-pop Cover Dance Festival世界賽》獲全球最受歡迎獎，但在港跳Cover Dance的風氣始終不盛行，相關活動一年約有一、兩次。令人意外的是跳Cover Dance最熱門的國家不是韓國，而是泰國，當地更有全職Cover Dance團隊。雖然偶爾有演出邀請，但Echo Dance成員暫時都是業餘參與，仍在招募新成員，希望作更多嘗試。

fb:EchoDancehk

記者：司徒港燊
攝影：徐芝瑩（部份圖片由受訪者提供）
編輯：陳禮康
美術：孔文彬

上一則
【科技籽】港版AKB夠貼地 哈日族應援

下一則
【廢墟旅行】探索保加利亞共產黨總部廢墟 專頁分享荒廢美

Echo Dance參加比賽的照片，香港每年大概只有一至兩個大型的Cover Dance活動。